[公屋慈母］公屋妹被中出大肚 老母動用300萬閒錢助女兒首期買樓上車

樓價高企，不少年輕人均需家人資助置業。將軍澳君傲灣剛錄得一宗「一代養三代」成交，買家是一名22歲年輕媽媽，因有了大約六個月身孕，自己本身都是租住公屋的母親，為了孫兒着想，不惜動用半生積蓄，剛以725萬元買入屋苑2座一伙實用面積440方呎兩房單位，四成首期即290萬元，全由母親資助。由於女兒的丈夫仍然十分年輕，未有能力供樓，所以暫時會由外母代為供樓，讓他們生活不會太吃力。
以按揭供六成計算，分25年攤還，年息2.15厘，每月供樓近1.9萬元。
區內代理表示，「女兒同男朋友（丈夫）都沒有工作」。至於男方年紀方面，「睇落似23至24歲」。新購的君傲灣單位，女兒生完後才會住。現居於區內租置公屋明德邨的母親，是家庭主婦，其丈夫則做生意，經常往來中港兩地。

驚已報

租置呀

條仔又食又拎
男人夢想

幾百萬現金資產，月供1.9萬即月入起馬4-5萬，仲可以租住公屋？

好快呢兩公婆會有報紙訪問,年紀輕輕已經買到樓,兩公婆應該會話自己死慳死抵行路返工唔食野先儲到錢,再屌下而家既年青人唔捱得又怨買唔到樓.話唔定下年做埋傑青.

女兒同男朋友（丈夫）都沒有工作

軟飯王

喂，明德村唔係租置公屋來架喎，呢單野房署真係要查查

食咗餐飯, 食埋個女, 仲問你有冇甜品

呢樣先勁 兩個都無野做仲要生個b 睇黎之後d費用都要兩老嘔出黎

我諗過左2年罰息期後佢買斷埋都仲得..

拎條毛
間屋係條女
而且咁後生，除時好快就分手，屋都冇得佢住....

老豆老母冇用唔緊要 仲有阿公阿婆 不過阿公阿婆死左就賤過地底泥

明德邨唔係租置喎
搵人報房屋署啦

咁都好過申請多個公屋單位吖

超過100倍先唔合資格喎

點解會有錢買屌你老母 仲霸撚住間屋

報驚撚召

已報房署

幾百萬住公屋？

公屋富戶
房署

唔知佢交幾多租
唔過100倍交返市值租金冇問題

這些機會 .....

一人一間公屋
再買多幾層收租

正宗貼埋大床

個老母無講過話層樓條仔有份

每日一推

遲啲田土廳有成交註冊，就搵到業主個名，就交比房署

兩條廢柴都無野做、即係做唔到按揭，個名一定係佢老豆/老母，宜家公屋唔可以擁有私人樓，仲有290萬現金買樓，已經超過可接受資產金額

打擊濫用公屋資源，人人有責

你要有業主名先有用，遲啲比幾十蚊查冊就搵到

4人家庭已經超左
同埋住公屋唔可以擁有私人樓

個女除左戶籍，層樓個女名，你耐佢咩何？呢單野只係冰山一角

公屋最多有錢人

邊度仲有公屋妹可以中出

上埋報房署要做野啦

佢個女都無野做，點樣做按揭，如果佢個女除左戶籍，都一定查到個290萬

冰山一角還冰山一角，宜家有晒證據，打擊濫用公屋資源，人人有責[/quote]

外母

香港註冊成交

大家mon實佢個成交

自爆公屋富戶

認真要報房署

可能係福建人？
嫁女會倒貼嫁妝
結婚所有費用都係女家出

鍾意玩死你班仆街啊吹咩

屌
連登仔唔係話住公屋又窮又臭
見到佢個樣就知佢係窮閪
睇佢個氣場就知佢係低下階層

搵到個業主先講，可能會跟車太貼，食白果
但調查左先講

男人終極夢想

[/quote]
其實佢最多咪除自己名 再自己供樓囉
如果佢資產290萬都無超100倍嘅
係政府角度黎講佢唔算係濫用公屋喎

頂 揸幾球住公屋
我揸幾十萬捱緊貴租
咩料呀

租置公屋係已經買左

標題黨

明德邨唔係租置屋邨

推

係時候搵定個target 中出
又食又拎

推到佢仆街

收返佢間公屋等佢地三代團聚啦

今日大家一齊打去舉報熱線，要求房署調查

公屋狗會推埋大肚公屋妹出來扮跳樓搏同情，想收屋下世啦

供成2皮野 加埋管理費其他費用好快call loan 等收皮

你傻架？
用納稅錢住緊公屋
仲要知都唔比人知？

無業廢人都中出生仔

可能係買左公屋

現居於區內租置公屋明德邨的母親

明德邨可租置
但佢只租住明德邨

租置呀 成班懞柄

舉報

我俾埋碗糖水佢食

前人教落: 公屋 , 公綜 , 殘津 , 白卡
人稱4大天王

而公屋位列4大天王之首

連登仔話齋 買樓唔難呀

又食又拎 我都想

。辣殺 公屋停車場大抱林寶拉利

一條公共屋邨，入面既現金閒閒地有20億，班公屋狗最中意收埋cash放屋企

支持公屋富戶 霸住啲公屋唔好新移民住

男人夢想

公屋定私樓？Why not both

點解新聞冇圖呢

公屋
290萬

可恥

強烈要求公屋戶 用家庭收入60% 交租！！

這些機會

肯定有漏報收入 大陸做生意...

搵唔到明德村呀，老細

房署應該設立舉報獎金獎品制，一經舉報查明屬實，收番一間公屋可獲獎金10萬，如舉報人正申請公屋可獲獎金減至2萬但可立即上樓，另修例嚴懲隱瞞資產公屋戶，一律引用洗黑錢條例，所有資產充公，該公屋戶連所有直系親屬100年內不得申請所有資助房屋

次次有富戶新聞都有人話買左 其實計劃入面既屋邨得好少

呢啲post無人求source

我認我葡萄

其丈夫則做生意，經常往來中港兩地。
的錢係大陸

貼大床 好正

條仔老竇老母都唔幫手
首期外母畀，供又係外母

孤兒另計啦

屌佢老母房處食屎啦！

[/quote]
佢老母擔保咪得囉 點會做唔到呀

如果層樓係老母加個女既 老公係二春後娶就講得通
因為房署無名亦都查唔到

就好似有日公屋少年娶左誠哥孫女一樣 房署係唔會踢你走的

同埋租住同租置跟本報紙記者無讀過書邊識分

Report 完，迫人走之後咪無囉

佢老母擔保咪得囉 點會做唔到呀[/quote]
個老母家庭主婦無收入
個老豆如果瞞稅既話 銀行都好難批

魚蛋

佢老母擔保咪得囉 點會做唔到呀[/quote]
咁要查個290萬有無超過資產限額
都係個句，查左先講

個老母家庭主婦無收入
個老豆如果瞞稅既話 銀行都好難批[/quote]
因為佢老豆係中港兩地做生意
仲可以查埋香港有無逃稅，而大陸個邊有無走資
不過查左富戶呢單野先

大家唔好打電話比房署著先，搵到個業主名先啦

睇錯 中出大肚老母

因為佢老豆係中港兩地做生意
仲可以查埋香港有無逃稅，而大陸個邊有無走資
不過查左富戶呢單野先

大家唔好打電話比房署著先，搵到個業主名先啦[/quote]
你岩 無睇到佢老母都無做野

中原仲未有呢單成交睇

呢幾日睇實

搞大佢啦

真係唔可以放過呢d仆街
我可以講有好多呢類人住緊公屋

ching ho ball

所以幾時都話 成功需幹母係冇錯

300萬買個孫陪自己

推撚到佢仆街

不可放過

可能真係同母有一腿

中原個網好似無呢單成交喎
淨係11月20日成交過一單2座
但成交價係890萬喎
實用面積 = 654呎
建築面積 = 865呎

好似唔似係樓主呢單喎

三人家庭嘅總資產限額係4百幾萬喎
都未超

現時的公屋住戶資產淨值限額約為 201 7 /201 8 年度公屋入
息限額的 8 4 倍。在 201 7 年 4 月 1 日生效的指定入息及資
產淨值限額如下：
家庭人數
入息限額（每月） 資產淨值限額
（ 201 7 /201 8 年 度
公共租住房屋
入息限額 3 倍 ）
（ 201 7 /201 8 年 度
公共租住房屋
入息限額 8 4 倍 ）
一 人 33,750 元 950,000 元 *
二 人 52,050 元 1,460,000 元 *
三 人 67,170 元 1,890,000 元 *
四 人 81,150 元 2,280,000 元
五 人 98,880 元 2,770,000 元
六 人 108,030 元 3,030,000 元
七 人 124,260 元 3,480,000 元
八 人 138,960 元 3,900,000 元
九 人 153,270 元 4,300,000 元
十人或以上 167,250 元 4,690,000 元

你邊撚到睇到四百幾萬呀天才

可能未UPDATE

改左啦
依家3人家庭過224萬就要走

ching勁

同埋明德邨係租住屋邨 未賣

用左黎俾首期咪冇左囉

咪撚傻尻啦細蚊仔
明德村邊撚到有得買呀

你搵撚到我幫你含撚呀柒頭皮
沖出黎柒

係4人，連埋肚個件
但都超硬

Btw, 爆料個個agent係咪比業主屌柒緊

明德邨喎，房署租置條list冇明德邨喎
似係個19記者唔識分

你啱
發雞盲睇錯野

起馬九人家庭或以上先唔爆

係我中文太差定點 22歲有孫 不安

[/quote]
你識唔識㗎？

有樣嘢叫擔保

你中文差
六個月胎兒 (孫) <<< 22歲年輕媽媽 <<< 媽媽的媽媽(婆婆)

呢d好多都係地產佬吹水比報紙報架

條邨無得置喎，點置啊，喺個屎坑入面捐返出黎講兩句啦，黃巢

有冇人可以解答下，年息2.5厘唔係低過inflation咩，定係要加上去

買家係邊個

quote 左果到咪藍字左買家係邊個囉

買家是一名22歲年輕媽媽，因有了大約六個月身孕，自己本身都是租住公屋的母親，為了孫兒着想

咪撚再bin尻佢屍啦
佢縮撚到入佢老母閪到唔敢出黎

正

就憑呢句我打爆佢個頭磨成粉末沖落廁所 全中國無人話我做得唔啱架！

成功需外母幹

原來真係有人理解能力差撚到咁

等睇房屋署查到收返間屋

點解依家簡單到買樓都可以成為新聞

舉報濫用公屋有咩電話可以打?

D 人真係磁能線

媽媽的媽媽(婆婆) 比首期供埋樓比 22歲年輕媽媽 + 六個月胎兒 (孫) 住呀
層樓名落22歲年輕媽媽呀
小學畢業未呀依班人

呢啲外母真係世界級

點解我老豆唔死慳死抵草積蓄

果個老豆係大陸攸生意 呃政府資源
做人忠忠直直...

你小學畢業左 「女兒同男朋友（丈夫）都沒有工作」，你認為銀行會做按揭俾兩條廢柴？仲有呀，做按揭個時，唔係你有話自己有筆錢做首期就得，要寫明筆錢邊到黎，如果係屋企人俾既又使唔使還？

自己本身都是租住公屋的母親，為了孫兒着想，不惜動用半生積蓄，剛以725萬元買入屋苑2座一伙實用面積440方呎兩房單位，四成首期即290萬元，全由母親資助。
有埋後面先完整

其實呢類新聞點上新聞
買樓之後上網報料話自已買樓?

上面有人話做按揭個時，自己無收入可以搵老母做擔保

正苦有段時間開放過有d 公屋可以購買 後來無左 我成家都好後悔 而家個計劃個list唔會有 但唔知有無明德邨 切勿跟車太貼

咁自己都要「幹」，先會有外母嘅

買撚左未

2公婆無野做
現居於區內租置公屋明德邨的母親，是家庭主婦，其丈夫則做生意，經常往來中港兩地。
點解會借到錢
丈夫做生意,自僱人士,入息要打折
定係打左折都過到壓力測試

最緊要入息有報到稅

如果我個仔第日有咁叻仔就好了
中出完重有樓住
唔使我幫佢捱層樓返來

佢個女唔係戶主只係家庭成員，點解唔買得

係啊，因為要養撚埋你地班撚樣

2712 2712

如果真係咁乖有報都抵佢借到既

如果老豆有報開稅 即交開雙倍租
而家做左富戶準備比政府清走

買樓都唔係問題
屌你老母 23 24歲都唔撚做野 仲學人生仔
曬鳩晒d錢養廢人

大陸d樓
但俾首期時都要過落黎香港account
諗唔到點走數

除左個女除名
畢錢過落個女到
再俾首期

擺明啲資喺哂大陸，香港竹制度就係咁on9

做擔保人唔得咩

多謝各位善長人翁

女唔做都合理,但條仔做乜事唔返工

做生意可以自己開張br, 用自己公司名出糧俾自己
只要好stable 咁keep 住出糧就過到銀行

真心唔知點解呢人喺呢個樓價仲買樓被進貢共匪
我為佢哋感到悲哀，住公屋有份正正常常o既工無問題，完全唔覺低賤
散佈呢種二元論都係5毛，只要真心痛恨共匪都得
情怳就好似要北京無腦官員趕走「低端」人口一樣

境外 咁就難講d
境外生意 香港唔理（收入落大陸ac)
境外資產 都唔計

買樓日日賺
唔通出去租幫人供咩

confirm左無

供萬9, 月入要3萬8, 個老母都搵幾多wor

最大問題係本身290萬首期已經爆資產上限

等有業主名再跟進，等房署查好過我地查，不過落得名都幾個月，希望到時有人推返上黎

公屋四人家庭資產上限係267萬，新例過左就即踢走，交幾多倍租都唔得

成單新聞會唔會係假新聞?

Ching都識玩啵

雖然段野應該資料唔完整， 但現行公屋條例都無問題。

租置公屋有人用租者置其屋方法買左， 再補地價出租俾其他人(即出錢買樓老母)

所以可以同時"租住""租置"公屋， 係無問題

23 24歲就做軟飯王 有前途啊

無講係4人家庭

有時有D買樓故事講到好詳細 無關既故都講埋
真係咁多人同AA講心事?

Bookmarked ,日日推

股票有假消息推高股價
樓價少聽都有假消息

母幹

明德邨（Ming Tak Estate）是香港的一個公共屋邨，位於新界將軍澳坑口填海區域培成里旁側，由房屋署總建築師（2）負責設計，於1993年開始興建，於1996年開始入伙。
顯明苑（Hin Ming Court）、煜明苑（Yuk Ming Court）及和明苑（Wo Ming Court）為明德邨發展計劃的一部分，在建築期間獲甄選轉為居者有其屋屋苑出售。

區內代理表示，「女兒同男朋友（丈夫）都沒有工作」。至於男方年紀方面，「睇落似23至24歲」。新購的君傲灣單位，女兒生完後才會住。現居於區內公屋明德邨的母親，是家庭主婦，其丈夫則做生意，經常往來中港兩地。

小心記者寫得唔清楚，跟車太貼

離婚分條女一半身家再屈佢比膳養費，臉皮夠厚就得

明德邨就明德邨，顯明苑就顯明苑，明明住居屋，點會講自己住公屋

你寫地址會寫明德邨xx樓xxx室
顯明苑就寫顯明苑xxx室
唔會寫明德村顯明苑xxx室架

如果業主刻意誤導就無法啦
都係個句，查左先講，還個業主一個清白

明德村仲細規模過旁邊啲居屋

無話間私樓會比條仔喎

做乜撚

我意思係記者會唔會搞錯咗，統稱為明德邨，所以我同意查左先講

支持房署還佢老母清白，快d查清楚，真係富戶就踢9佢

宜家係講住公屋點解可以有290萬買樓+每個月供1萬9

lm

點都係又食又拎啦，間屋唔係佢都可以有間屋有條女日屌夜屌，層樓又唔駛佢煩

樓價高企，不少年輕人均需家人資助置業。將軍澳君傲灣剛錄得一宗「一代養三代」成交，買家是一名22歲年輕媽媽，因有了大約六個月身孕，自己本身都是租住公屋的母親，為了孫兒着想，不惜動用半生積蓄，剛以725萬元買入屋苑2座一伙實用面積440方呎兩房單位，四成首期即290萬元，全由母親資助。由於女兒的丈夫仍然十分年輕，未有能力供樓，所以暫時會由外母代為供樓，讓他們生活不會太吃力。
以按揭供六成計算，分25年攤還，年息2.15厘，每月供樓近1.9萬元。
區內代理表示，「女兒同男朋友（丈夫）都沒有工作」。至於男方年紀方面，「睇落似23至24歲」。新購的君傲灣單位，女兒生完後才會住。現居於區內租置公屋明德邨的母親，是家庭主婦，其丈夫則做生意，經常往來中港兩地。

留意新聞條link，
已經edit左無左"租置"兩個字，
事實係住明德定係明德隔離既居屋，
心照啦。

呢d case要睇外家面色長遠好難頂

加埋生左後都唔好屌

步向緊人生監獄

最終個壓力同男人尊嚴迫到佢

寧願辛苦租/供屋獨立都唔想比外家騎住

除非條仔真係屌埋人地老母啦
如果唔係真係俾人練住春袋咁款

兩樣bingo

條仔係人生贏家

推到上新聞

有物業了

如果個女勾左名, 筆首期由阿女銀行戶口出, 新樓名落阿女呢?? ???

我都知邏輯上係咁 但係grammar上寫到買家係22歲年輕媽媽為了孫兒着想不惜動用半生積蓄剛以725萬元買入屋苑2座一伙實用面積440方呎兩房單位

乜而家d記者寫野咁奇怪

而家啲記者唔撚識字都做得既

咁真係吹佢唔漲，所以好多人都好識玩
亦因爲咁所以咁好多公屋俾呢d人霸住

條女冇做野上唔到會的

上報房署，推爆佢

Push

唔好推

推爆佢

堆撚到佢仆街

睇房署會不會釘死佢 肯追住筆首期點去阿女戶口已經有得玩

住公屋有錢好出奇咩

肯定無咁正義
佢老母一向 我過大海贏錢 吹啊？
我親戚夾錢俾我做首期 吹啊？

老母開公司
五萬請個女做秘書
有出糧紀錄 有供MPF

就可以了

中出完有外母送樓
男人食軟飯極緻

有錢老母. 冇錢老公.

this is true

咁呢個帖要推住先

大約幾耐先有

連登仔唯一上車希望都比人拎埋

羨慕死

賤格

推乜鳩 未到申報期超資產係無問題

呢度啲人一直唔明 公屋唔係俾窮人住係俾基層平租屋儲錢再出去買私樓 公屋戶有錢係無問題

推到佢無樓住

BR咁易玩

係撚
超晒先去避?